【突發】疑似警員資料被上載至虛擬貨幣 Ethereum 區塊鏈難以追查及刪除

虛擬貨幣及區塊鏈技術以難以追蹤及加密安全見稱，更成為不少重視私隱用家的支付工具。不過如今，有傳香港示威者更利用區塊鏈技術的特點，將大量起底所得的疑似警察個人資料，上載至虛擬貨幣 Ethereum 的區塊鏈之中，令有關當局難以追查上載者身分及刪除資料。

香港 LIHKG 討論區有網民發表貼文，指在 Etherscan 網站發現，懷疑有人將大量疑似警察個人資料加密，上載至虛擬貨幣 Ethereum 的區塊鏈上。發貼的網民指，因為區塊鏈技術極度難以追蹤，而且理論上只有擁有世上超過 51% 的 Ethereum 礦機計算力才能夠刪除區塊鏈上的資料，意味著執法部門難以追蹤上載者的身分，以及難以刪除有關資訊。而區塊鏈上的資訊經過 UTF-8 字元編碼加密，用家在 Etherscan 網站找到有關資料後，需要自行更改編碼才能察看有關資料。

事實上，早於去年 4 月，北京大學出現教授性侵學生醜聞，當時已經有中國網民將有關事件的來龍去脈寫在虛擬貨幣的區塊鏈之上，令當局無法「河蟹」他們的言論，更令上載者得以避開校方「秋後算帳」。

長知識了

六四

新疆再教育營

Push

我無野講

我要做良好市民舉報你先

邊個咁大整古？

個識改變命運

我好憤怒，邊個咁大整蠱

HK yes IT

毅進仔撚識咩...

不嬲扑青real application就係要係咁
decentralization

既然拉唔到 我就報警先

中本聰 當初應該冇估到blockchain可以咁用法

Blockchain was invented by a person (or group of people) using the name Satoshi Nakamoto in 2008 to serve as the public transaction ledger of the cryptocurrency bitcoin.

鍵盤戰士

報紙佬
UTF 8 係鬼加密技術
加密係 encrypt
編碼係 encode

UTF8 頂到盡係 encoding
至少都比個 caesar cipher 先話係加密啦

If you can beat them, blockchain them.

問黨拎返幾千億咪解決到囉,警犬

應該冇乜可能

識就唔洗做報紙佬

[[緊急澄清]] 我係 [[夢見尋日 ifc 單野！ 我地比人玩]]樓主

治癒

IT狗

IT專才

大快人心

大家識玩了

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

小心比對家用同樣方法

虛心求教，有無it人解釋吓
利：It白痴

諗到擺上去個位巴打
請受小弟一拜

又多樣野要學

可能對家點操作都未識
毅進無教咁深既野

[撐警]仆街 有黃屍惡意將警察個人資料寫左落Ethereum條blockchain到！

講緊依個Post

我無野好講

好似係咁

兩個禮拜都未試過笑到咁大聲

都係唔明

問卷妹抄左628份問卷, 手都軟L埋

好 撚 7 啊！屌 你 老 母！

唔應該

呢次幾千億都搞唔掂

你嘅諗法佢一早都諗到

創世bitcoin有依段message...

The Times 03/Jan/2009 Chancellor on brink of second bailout for banks

推

千奇唔好咁做

估唔到blockchain香港普及係因為呢單野

創科局呢？

Steve job 見過未

屌 唔好引我笑啦

用狗局部超級電腦呢？

In 連登仔 we trust 我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

出曬全支那既超級電腦processing power都唔夠

唔太明白 但好似好勁

Google都未必夠

連國際大騙子都忍唔住搞鳩黑警

唔緊要，我聽左10次以上都唔明

一隻狗邊值咁多？

呢招絕

OK，我以後唔會再質疑block chain嘅實用性

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

對付獨裁政府必殺技

More

邊個幣有野睇？

我冇嘢講

加密左既heading key: xxxxxxxx
內容: 狗隻資料
用heading key+內容計出黎既footer key: yyyyyyyyyy

下一條block
加密左既heading key: yyyyyyyyyy
內容: 我是IT狗
用heading key+內容計出黎既footer key: zzzzzzz
.
.
.

如果改中間果個block 之後果n個block都要重新計過heading同footer key
每個人都可以加野上去, blockchain愈黎愈長, 就會有不可刪改性

政府心諗
都係啲爛頭卒資料 口交部屌兩句算啦

自行更改編碼才能察看有關資料。

請賜教

太過份
憤怒

笑撚死我

第二張係咪魚蛋

我冇野講 我要見律師

UTF-8 字元編碼加密

Link?

[qoute]而區塊鏈上的資訊經過 UTF-8 字元編碼加密[/quote]

underwear仲好意思話自己係科技blog

Blockchain根本同AI一樣係大勢所趨
幾時輪到你質疑

underwear仲好意思話自己係科技blog

長知識了

留名睇正苦高官出聲明叫人剷

咪姐係自己轉做utf-8

唔識it, 係咪個加密方法要特定硬軟件去解？

唔識blockchain就唔好9up
個input data(text)只係encode左做hex format 而唔係唔係加密

仲有blockchain最重要既特性係append-only
姐係只可以不斷寫新data(transaction)落blockchain 而唔可以delete舊data, 所以data會keep一世 (呢個好重要 除非成個blockchain ecosystem收皮)

同埋成個blockchain ecosystem要做consensus(共識) 大家一齊agger個transaction冇問題先寫到落blockchain

班on9真係做得出既

政府行得正企得正怕咩人知啫

出左先講啦
大不了比錢寫過第2條transaction
係真科技面前,警犬/港共只是一坨屎

唔好咁啦......unwire D 文係咁架啦...
放過佢地啦

全民學blockchain

可以拉邊個呀？

退役IT狗呂布

咁都諗到

我無野講

幫手推上置頂阿

「七黑」團結打倒白色恐怖

同毅進講科技？受死啦

想問下創科局拎咗香港人咁多錢響blockchain方面有咩發展？

撚狗

我冇野講 我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)冇律師 我唔簽任何文件我有權唔解鎖我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所我唔舒服想去醫院

我冇野講我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件我唔信任何警察我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號

唔係，無軟件可以刪除blockchain上面既野。

要夾硬刪除，要取得blockchain上面所有節點既同意，Ethereum呢類成熟又多人用既，成個國家既超級電腦加埋都唔會爆到。

好波

都叫左警察唔好去咁盡， 大家當睇唔到咪算。
依家拉人，
第一， 證明左資料係真， 冇得再用假資料衝散真料資。
第二，俾黑客報復， 哩d黑客唔係一般黑客， 而係有能力破防火牆既黑客。

依家好玩啦，玩到火燒身啦。

我冇野講

警方可以請求林鄭請求中央調動量子電腦（千人計劃就快偷到，下一世應該得）

睇完都唔明，淨係知好似好勁咁

點解會係有超過51% 嘅計算力就有機會刪除到blockchain 入面嘅嘢

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

唔明但好似好勁

抵制TVB廣告客戶 第二波：Trivago, 幸福, 艾詩

#109覆左 sor9

成個六月抗爭基本上都係區塊鏈實體化

巴打好波

全部中文字但完全唔明

我有權唔解鎖

製造白色恐怖正仆街

喺少數服從多數嘅原則下
只要同時以大多數去prove到條transaction係invalid嘅，就可以夠牙力去修改佢
但唔肯定可唔可以越過append only嘅規則，將本身有嘅transaction內容都修改埋

ipfs + chrome / firefox extension 已經完美解決
上傳左仲會永遠刪唔倒，無可能查倒上傳人

唔好比個咩垃圾幣少以為呢個係呃錢野，其實係好正既p2p file 傳送技街黎

鳩估
即係用喺解密嘅計算力大過用喺加密嘅計算力

Blockchain好快普及
學定先差唔多

創科局係巧立明目, 用嚟利益輸送姐
你睇局長用埋D 廢柴就知
用創科局大條道理咁批D 錢畀大陸所謂創新公司

只要佢地唔做警員
即係冇警員資料被上載至虛擬貨幣

問題解決

真係唔識
但感覺真係收哂班狗既皮

我無野講 強烈譴責

我要叫外賣

咁成件反送中大遊行等來龍去脈寫落去，俾十三億人民了解下都好

Google + Apple + Microsoft +Amazon 呢

如果用

用太空卡

寫曬自己d admin 權限落d 幣度

扔左部電話佢

再係電話裝曬唔同既大陸欺詐app

噤樣俾人睇自己管緊既資料庫

人地再用太空卡去 dl 同發出去 論壇度

再扔埋部電話佢

噤樣警察拉唔拉到人

扑清真實應用例子

Hk Yes it

IT做到野了

it人本來就係最聰明既其中一群

中式方法，解決提出問題嘅人

我無野講 我唔解鎖 我唔簽文件 我要見律師

屌，睇完舒服到仆街

大家幫下手呀
【治癒街站】一齊貼D治癒圖／片幫大家心靈療傷

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

當你掌控51%運算力，即係你做左運算最快果個。

Blockchain每次update，都係由果次計得最快既「礦工」做，當每一次都係你最快，就即係成個blockchain任你改。

詳情複雜好多，自己google。

今鋪Bitcoin升到決堤

心痛，竟然被不法之徒咁樣用

===============================
記得善用Blockchain 永久backup重要個人資料
【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

［長文慎入］送終危機唯一生路

Vitalik Buterin
神人

ipfs其實係咩原理? 點解check唔到邊個up?

Etherscan只係幫你睇ETH blockchain入面嘅transaction, data都唔係save喺Etherscan到一，禁止貼Etherscan條link都冇用

Blockchain transaction唔係少數服從多數，而係計答案計得最快既礦工公佈，然後其他礦工驗證。

當你掌握51%，即係每次都係你最快，每一次「append only」既修改都係由你公佈。

Appen only 規則的確係唔可以越過，51% attack既方法係你要準備一條全新既blockchain去取代本身果個。

睇到呢度你都應該已經睇得出，以太幣呢d成熟既blockchain要做51% attack根本無可能，國家級超級電腦都做唔到。

會唔會係幣少或火蛇做嘅

YouTube大量，點都清楚過係度講

想返轉頭delete嘢，算力應該要超過51%好多
不過我冇乜深入研究過

其實ETH除左51%attack 外都仲有風險,
如果有夠多人要求要ROLL BACK .

所以最好將資料UPLOAD上幾多唔同嘅blockchain

另外, 用main chain的話去BTC ATM買coin, 唔好留腳印係交易所

有排玩

冇Etherscan都有其他網可以用

唔怪知得大陸唔想人接觸虛擬貨幣啦

每個行業都有呃飯食嘅人
講得出「utf8」加密嘅人真係唔夠資格做IT新聞

重點係work of proof含有P2P成分

block chain會加密檔將分散到所有P2P用戶，如果嘗試解密，佢會去其他用戶verify。

而且理論上只有擁有世上超過 51% 的 Ethereum 礦機計算力才能夠刪除區塊鏈上的資料

<< 呢個講法係錯架
就係有人發動51% attack都好, 佢最多只係hard fork左另一條chain出黎
就好似Ethereum vs Ethereum Classics咁
只要一直有人願意做舊block chain既full node, 呢堆資料就永遠都刪除唔到

勁啊！咁如果去網站，可唔可以download啲狗嘅嘢呢？

留傳萬世

點樣解到utf8

學術台search區塊鏈，有人講過

就算有人發動51% attack都好, 佢最多只係hard fork左另一條chain出黎
就好似Ethereum vs Ethereum Classics咁
你起條新chain度都唔會改到舊chain existing既data
只要一直有人願意做舊block chain既full node, 呢堆資料就永遠都刪除唔到

要試decode utf8可以用呢條link:

Utf8只係編碼，唔係加密技術
即係將每個文字變做數字
a->1, b->2, c->3咁
用個表就對得番
真係叫「加密」嘅係要用能力隱藏資料

即係就算有人成功attack 都好，都係冇辦法改到最原始既 block 啦
因為只可以不停加野入去
咁識得利用既話，
分分鐘可以做到個百科全書，
寫晒克警既個人資料？

簡單d講就係所有人建立一個hd
下載方法等同bt咁愈多人愈快
將bt轉為一條link

抵死
我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要醫院去驗傷

因果報應

唔排除有黑社會睇完之後
向佢地或屋企人或者子女進行報復

尤其以前曾經無辜被屈果啲怘惑仔

到時真係-黑狗得食，白狗當災！

唔係, 如果有人做到double spend attack , 係有可能改到條chain

呢段片應該會易明啲

match

咦咦咦咦咦!?我冇嘢講!

我諗無人會因為想清走d data咁做

搵一個移民左國外嘅巴打發現

有咩證明到佢hash左？唔比係咁岩一堆亂碼既

好多狗吠聲，好嘈

拉人啦 仲唔拉？
原來搵唔到人啊

double spend其實都係forking

51%定係double spend都好
都係fork另一條更加長既chain出黎

發動攻擊之前Block => BLock A => Block C係 longest chain
發動攻擊之後Block => BLock B => Block D => Block E係 longest chain
其他礦工會以lognest chain作準, 但係如果你係一個固執既礦工, 唔願意跟大隊去最長果條chain, 死都要留起短D條chain到, 無人阻止到或者修改到Block A入面既資料

所謂double spend, 唔係惡意礦工修改舊block既野, 而係起另一條chain度寫另一D野

只要夠多人留起短D果條chain, Block A既資料就會安全

Let's Go !

乜都唔做 最多都係笑一陣
家陣攪到流芳百世

由邊個發現都唔代表係咪佢寫堆data落去

ETH wallet只係一堆16進位嘅數，根本辨認唔到任何人嘅身份

同埋要prove條transaction係邊個寫落去就更加係難上加難

如果警犬不計成本咁要做double spend 或者51% attack 估計要洗幾錢？

我唔舒服
要去醫院

如果有人得閒就抽獎咁抽兩個出嚟玩
真係不堪設想

31 billion USD

大概啦, 呢D數好多都係估估下

攻擊Ethereum 一個鐘要一百萬多D港紙
Bitcoin要八百萬

哇

連登開post-> 傳媒報導連登post-> 連登開post貼返傳媒報導連登post

無限loop

名流青史

正

加密同轉code都可以兜亂黎講
得啦知你驚啦可以派少陣膠嗎

屌，我地係網絡孤島嚟㗎
明明唔係呢邊發現先又入鳩我地
連登撐警，與警察同行

終於有得善用Blockchain了

今時今日係冇可能roll back, 每秒幾百萬上落
就算d 交易所畀人hack左幾億美金都好，都唔會做到roll back

理論研究下，始終有發生過

改變邊個既命運呢

後生既唔該學多d新科技，科技係唯一可以以小打到大既力量

有諗法

一日仲有電腦 一日都清唔到

有冇原理同玩法
要做野了

有咩用呢請問？
無傳閱度無得spread班狗都懶得理你啦

你咪查到交易內容
但搵唔到邊個放上去

無知幾問：

如果全世界人人都upload野上去，會唔會爆server? 佢個server centre有幾大？同set 晌邊幾個城市？

我意思係，香港唔係大眾都識玩虛擬貨幣，無乜人睇咪無威脅囉

如果有人擺左你d裸照上條chain
間唔中用黎分享下
你都咪話唔頭痕

求解 順手推post

係時候study block chain

個data係所有電腦都會有

即係無真正server centre, 而係入過去睇既電腦就會keep低？

我想問可唔可以搵到upload呢段野既日期時間？
另問已完全公開既文件算唔算私隱？

推，求解

求解，順推

其實加密貨幣 、區塊鏈係去中心化
加密貨幣交易所先係中心化

去了解bitcoin原理

謝謝

我Google/ Youtube 下先，唔明再問

push

睇黎要進修下d 電腦知識
有無巴打可以介紹d 課程，書，網站？

李永樂老師講解真係好撚強,睇過佢好多片,好正

毅進知識 vs IT專業知識
結果係。。。

希望在於人民 改變始於抗爭

邊個話香港無it!!

呢條友咩都識 好癲

佢唔係咩都識，而係佢既學習能力好強
佢都係要去睇大量資料，但要好似佢咁睇完再整合得咁完善，要理解，呢點先強

有無搞錯呀! 叫人點刪除? 好嬲
我無嘢講

勁